%%% Преамбула %%%

\usepackage{fontspec} % XeTeX
\usepackage{xunicode} % Unicode для XeTeX
\usepackage{xltxtra}  % Верхние и нижние индексы
\usepackage{pdfpages} % Вставка PDF
\usepackage{csquotes} % Использование кавычек
\usepackage{xcolor} % раскрасить код
\usepackage{listings} % Оформление исходного кода
\usepackage{todonotes} % Оформление todo листов
\usepackage{pstricks} % Для картинок из Inkscape
\usepackage{multicol} % Для нескольких колонок
\lstset{
    basicstyle=\small\ttfamily, % Размер и тип шрифта
    breaklines=true, % Перенос строк
    tabsize=2, % Размер табуляции
    literate={--}{{-{}-}}2 % Корректно отображать двойной дефис
}

% Шрифты, xelatex
\defaultfontfeatures{Ligatures=TeX}
\setmainfont{Times New Roman} % Нормоконтроллеры хотят именно его
\newfontfamily\cyrillicfont{Times New Roman}
%\setsansfont{Liberation Sans} % Тут я его не использую, но если пригодится
%\setmonofont{FreeMono} % Моноширинный шрифт для оформления кода

% Русский язык
\usepackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage{russian}
\usepackage{amssymb,amsfonts,amsmath} % Математика
\numberwithin{equation}{section} % Формула вида секция.номер

\usepackage{enumerate} % Тонкая настройка списков
\usepackage{indentfirst} % Красная строка после заголовка
\usepackage{float} % Расширенное управление плавающими объектами
\usepackage{multirow} % Сложные таблицы

% Пути к каталогам с изображениями
\usepackage{graphicx} % Вставка картинок и дополнений
\graphicspath{{images/}{images/userguide/}{images/testing/}{images/infrastructure/}{extra/}{extra/drafts/}}

% Формат подрисуночных записей
\usepackage{chngcntr}
\counterwithin{figure}{section}

% Гиперссылки
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks, urlcolor={black}, % Все ссылки черного цвета, кликабельные
    linkcolor={black}, citecolor={black}, filecolor={black}
}

% Оформление библиографии и подрисуночных записей через точку
\makeatletter
\renewcommand*{\@biblabel}[1]{\hfill#1.}
\renewcommand*\l@section{\@dottedtocline{1}{1em}{1em}}
\renewcommand{\thefigure}{\thesection.\arabic{figure}} % Формат рисунка секция.номер
\renewcommand{\thetable}{\thesection.\arabic{table}} % Формат таблицы секция.номер
\def\redeflsection{\def\l@section{\@dottedtocline{1}{0em}{10em}}}
\makeatother

\renewcommand{\baselinestretch}{1.4} % Полуторный межстрочный интервал
\parindent 1.27cm % Абзацный отступ

\sloppy             % Избавляемся от переполнений
\hyphenpenalty=1000 % Частота переносов
\clubpenalty=10000  % Запрещаем разрыв страницы после первой строки абзаца
\widowpenalty=10000 % Запрещаем разрыв страницы после последней строки абзаца

% Отступы у страниц
\usepackage{geometry}
\geometry{left=3cm}
\geometry{right=1cm}
\geometry{top=2cm}
\geometry{bottom=2cm}

% Списки
\usepackage{enumitem}
\setlist[enumerate,itemize]{leftmargin=12.7mm} % Отступы в списках

\makeatletter
    \AddEnumerateCounter{\asbuk}{\@asbuk}{м)}
\makeatother
\setlist{nolistsep} % Нет отступов между пунктами списка
\renewcommand{\labelitemi}{--} % Маркет списка --
\renewcommand{\labelenumi}{\asbuk{enumi})} % Список второго уровня
\renewcommand{\labelenumii}{\arabic{enumii})} % Список третьего уровня

% Содержание
\usepackage{tocloft}
\renewcommand{\cfttoctitlefont}{\hspace{0.38\textwidth}\MakeTextUppercase} % СОДЕРЖАНИЕ
\renewcommand{\cftsecfont}{\hspace{0pt}}            % Имена секций в содержании не жирным шрифтом
\renewcommand\cftsecleader{\cftdotfill{\cftdotsep}} % Точки для секций в содержании
\renewcommand\cftsecpagefont{\mdseries}             % Номера страниц не жирные
\setcounter{tocdepth}{3}                            % Глубина оглавления, до subsubsection

% Нумерация страниц центр снизу
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyfoot[C]{\textrm{\thepage}}
\fancyheadoffset{0mm}
\fancyfootoffset{0mm}
\setlength{\headheight}{17pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
% \fancypagestyle{plain}{ 
%     \fancyhf{}
%     \rhead{\thepage}
% }

% Формат подрисуночных надписей
\RequirePackage{caption}
\DeclareCaptionLabelSeparator{defffis}{ -- } % Разделитель
\captionsetup[figure]{figurewithin=none, justification=centering, labelsep=defffis, format=plain} % Подпись рисунка по центру
\captionsetup[table]{justification=raggedright, labelsep=defffis, format=plain, singlelinecheck=false} % Подпись таблицы слева
\addto\captionsrussian{\renewcommand{\figurename}{Рис.}} % Имя фигуры

% Пользовательские функции
\newcommand{\addimg}[4]{ % Добавление одного рисунка
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=#2\linewidth]{#1}
        \caption{#3} \label{#4}
    \end{figure}
}
\newcommand{\addimghere}[4]{ % Добавить рисунок непосредственно в это место
    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=#2\linewidth]{#1}
        \caption{#3} \label{#4}
    \end{figure}
}
\newcommand{\addtwoimghere}[5]{ % Вставка двух рисунков
    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=#3\linewidth]{#1}
        \hfill
        \includegraphics[width=#3\linewidth]{#2}
        \caption{#4} \label{#5}
    \end{figure}
}
\newcommand{\addteximg}[4]{ % Добавление одного рисунка
    \begin{figure}
        \centering
        \resizebox{#2mm}{!}{\input{#1}}
%        \includegraphics[width=#2\linewidth]{#1}
        \caption{#3} \label{#4}
    \end{figure}
}
\newcommand{\addteximghere}[4]{ % Добавить рисунок непосредственно в это место
    \begin{figure}[H]
        \centering
        \resizebox{#2mm}{!}{\input{#1}}
        %\includegraphics[width=#2\linewidth]{#1}
        \caption{#3} \label{#4}
    \end{figure}
}
\newcommand{\addtextwoimghere}[4]{ % Вставка двух рисунков
    \begin{figure}[H]
        \centering
        \resizebox{75mm}{!}{\input{#1}}
        %\includegraphics[width=#2\linewidth]{#1}
        \hfill
        \resizebox{75mm}{!}{\input{#2}}
        %\includegraphics[width=#3\linewidth]{#2}
        \caption{#3} \label{#4}
    \end{figure}
}
\newcommand{\addimgapp}[2]{ % Это костыль для приложения Б
    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=1\linewidth]{#1}
        \caption*{#2}
    \end{figure}
}

% Заголовки секций в оглавлении в верхнем регистре
\usepackage{textcase}
\makeatletter
\let\oldcontentsline\contentsline
\def\contentsline#1#2{
    \expandafter\ifx\csname l@#1\endcsname\l@section
        \expandafter\@firstoftwo
    \else
        \expandafter\@secondoftwo
    \fi
    {\oldcontentsline{#1}{\MakeTextUppercase{#2}}}
    {\oldcontentsline{#1}{#2}}
}
\makeatother

% Оформление заголовков
\usepackage[compact,explicit]{titlesec}
\titleformat{\section}{}{}{12.5mm}{\centering{\thesection\quad\MakeTextUppercase{#1}}\vspace{1.5em}}
\titleformat{\subsection}[block]{\vspace{1em}}{}{12.5mm}{\thesubsection\quad#1\vspace{1em}}
\titleformat{\subsubsection}[block]{\vspace{1em}\normalsize}{}{12.5mm}{\thesubsubsection\quad#1\vspace{1em}}
\titleformat{\paragraph}[block]{\normalsize}{}{12.5mm}{\MakeTextUppercase{#1}}

% Секции без номеров (введение, заключение...), вместо section*{}
\newcommand{\anonsection}[1]{
    \phantomsection % Корректный переход по ссылкам в содержании
    \paragraph{\centerline{{#1}}\vspace{1.5em}}
    \addcontentsline{toc}{section}{\uppercase{#1}}
}

% Секции для приложений
\newcommand{\appsection}[1]{
    \phantomsection
    \paragraph{\centerline{{#1}}}
    \addcontentsline{toc}{section}{\uppercase{#1}}
}

% Библиография: отступы и межстрочный интервал
\makeatletter
\renewenvironment{thebibliography}[1]
    {\section*{\refname}
        \list{\@biblabel{\@arabic\c@enumiv}}
           {\settowidth\labelwidth{\@biblabel{#1}}
            \leftmargin\labelsep
            \itemindent 16.7mm
            \@openbib@code
            \usecounter{enumiv}
            \let\p@enumiv\@empty
            \renewcommand\theenumiv{\@arabic\c@enumiv}
        }
        \setlength{\itemsep}{0pt}
    }
\makeatother


% Оформление кода в C 
\definecolor{mGreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mGray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mPurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backgroundColour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstdefinestyle{CStyle}{
    backgroundcolor=\color{backgroundColour},   
    commentstyle=\color{mGreen},
    keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{mGray},
    stringstyle=\color{mPurple},
    basicstyle=\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2,
    language=C
}
\lstdefinestyle{api}{
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2,
    language=C
}

\setcounter{page}{2} % Начало нумерации страниц
